\chapter{Latar Belakang}
\section{Latar Belakang Masalah}
\par 
Pada saat ini perkembangan teknologi sangat cepat, seiring dengan kebutuhan manusia yang juga terus bertambah. Teknologi memiliki peranan yang sangat penting untuk membantu kinerja perusahaan. Tidak dapat dihindari teknologi sudah menjadi kebutuhan primer bagi perusahaan dalam menjalankan pekerjaannya. Pemanfaatan teknologi sendiri sangat dibutuhkan dalam semua aspek, salah satunya dalam bidang pengadaan barang dan jasa\cite{awangga2018k}. 
\par 
Pengadaan barang dan jasa\cite{hafid2018sistem}, adalah proses untuk mendapatkan barang dan jasa dengan kemungkinan pengeluaran yang terbaik, dalam kualitas dan kuantitas yang tepat, waktu yang tepat, dan pada tempat yang tepat untuk menghasilkan keuntungan atau kegunaan secara langsung bagi pemerintah, perusahaan atau bagi pribadi yang dilakukan melalui sebuah kontrak \cite{rahardja2016penerapan}. Dari setiap proses pengadaan barang dan jasa tersebut \cite{herlina2017desain}, selalu dibutuhkan penyedia barang yang biasa disebut vendor. Hal ini menyebabkan perusahaan harus cermat dalam memilih vendor, seperti memiliki persyaratan administrasi yang lengkap dan teknis pelaksanaan. Sehingga dibutuhkan penilaian yang baik saat melakukan pendaftaran dan penilaian vendor pemenang proyek tersebut\cite{arini2017analisis}. Vendor yang mengikuti pengadaan adalah vendor yang sudah terdata dalam daftar rekanan perusahaan dan sudah diuji kelayakan administrasi.
\par
Masalah yang dihadapi beberapa perusahaan  PT. Pos Logistik Indonesia adalah belum memiliki sistem manajemen vendor\cite{dewi2018usulan} untuk pengadaan barang dan jasa yang memadai. Sehingga vendor masih melakukan pendaftaran dengan mengirim segala kelengkapan administrasinya secara manual, jika ingin menjadi salah satu vendor PT. Pos Logistik Indonesia. Dalam melakukan penilaian vendor pememang proyek pun masih dilakukan secara manual, yaitu dengan mengisi \textit{form} kelengkapan administrasi yang diberikan bagian pengadaan, diisi oleh penilai sehingga sering kali penilaian dan biaya tidak sesuai dengan kebutuhan akan pengadaan. Kemudian data administrasi vendor belum terdokumentasi dengan baik\cite{nugroho2017informasi}.
\par
Oleh karena itu, diperlukan suatu sistem manajemen vendor\cite{nisa2018profile} yang bisa melakukan pendaftaran dan penentu vendor pemenang proyek pengadaan secara online, sehingga proses tersebut bisa memberikan  banyak manfaat dan kemudahan bagi perusahaan. Salah satunya yaitu semua data administrasi tersimpan dalam \textit{database}, sehingga data tersebut terdokumentasi dengan baik.
\section{Identifikasi Masalah}
Berdasarkan latar belakang masalah yang ada, maka dapat diidentifikasi menjadi beberapa masalah sebagai berikut:
\begin{enumerate}
    \item  Bagaimana cara mengimplementasikan metode perhitungan SAW dalam penentuan vendor di PT. Pos Logistik Indonesia?
    \item Bagaimana pengambilan keputusan untuk menentukan vendor pemenang proyek pengadaan berdasarkan kriteria kualifikasi di PT Pos Logistik Indonesia?
    \item Bagaimana solusi agar semua data administrasi vendor terdokumentasi dengan baik?
\end{enumerate}

\section{Tujuan}
Berdasarkan latar belakang dan rumusan masalah yang ada, maka tujuan dari penelitian ini adalah sebagai berikut:
\begin{enumerate}
    \item  Mengimplementasikan metode SAW dalam penentuan vendor dari PT. Pos Logistik Indonesia.
    \item Mengimplementasikan pengambilan keputusan untuk menentukanvendor pemenang proyek berdasarkan kriteria kualifikasi dari PT Pos Logistik Indonesia.
    \item Mengimplementasikan solusi agar semua data administrasi terdokumentasi dengan baik.
\end{enumerate}
\section{Manfaat}
Berdasarkan latar belakang dan rumusan masalah yang ada, maka manfaat dari penelitian ini adalah sebagai berikut:
\begin{enumerate}
    \item  Agar dapat memudahkan divisi \textit{procurement} dalam penentuan vendor dari PT. Pos Logistik Indonesia.
    \item Menghasilkan pengambilan keputusan untuk menentukan vendor pemenang proyek berdasarkan kriteria kualifikasi dari PT Pos Logistik Indonesia.
    \item Membuat solusi agar semua data administrasi terdokumentasi dengan baik.
\end{enumerate}

\section{Ruang Lingkup}
Agar penelitian dapat berjalan dengan baik dan terarah, maka harus ada batasan masalah dalam penelitian. Adapun pembatasan masalah penelitian ini yaitu:
\begin{enumerate}
    \item Mengimplementasikan penentuan dan vendor pemenang proyek pengadaan pada metode \textit{beauty contest} dari PT Pos Logistik Indonesia.
    \item Membuat prosedur pendaftaran vendor yang sedang berjalan saat ini pada perusahaan.
    \item Mengembangkan sebuah solusi agar pendataan pada pendaftaran dan kualifikasi kelayakan vendor metode \textit{beauty contest}  dapat terpantau.
\end{enumerate}



